<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on INKBLE&#39;s Blog</title>
        <link>http://localhost:1313/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on INKBLE&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>INKBLE - Guo Yicheng</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>随想1</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E9%9A%8F%E6%83%B31/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E9%9A%8F%E6%83%B31/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/%E9%9A%8F%E6%83%B31/mzd.jpg" alt="Featured image of post 随想1" /&gt;&lt;p&gt;  毛泽东在1965年重上井冈山时说：&lt;strong&gt;“我不想有一天在中国再出现人剥削人的现象，再出现资本家、企业主、雇工、妓女和吸食鸦片烟，如果那样，许多烈士的血就白流了。”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  他说：&lt;strong&gt;“我们这一代人要好好地教育下一代，不要将老子打下来的江山给断送了。帝国主义的预言家们把‘和平演变”的希望寄托在我们的第三代、第四代身上，我很担心……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  他说：&lt;strong&gt;“我曾经讲，“霸主孤身取二江，子孙多以百城降”，这是王安石的诗，古时候的人是很注重后继有人无人的问题的。我们共产党人为人民打天下，也要考虑江山将来变不变色的问题，现在苏联已经改变颜色了，我们党内也有修正主义……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  他还曾说过：&lt;strong&gt;“如果我们和我们的后代不能时刻提高警惕，不能逐步提高人民群众的觉悟，社会主义教育工作做的不深，不透，各级领导权不是掌握在马克思主义者手里，而是被修正主义者所篡夺，则我国还可能要走一段资本主义复辟的道路。”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  在60年后的今天，没当我看到这些话时，还都会禁不住地感叹于伟人的预见性。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>论“十二分钟跑”</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E8%AE%BA%E5%8D%81%E4%BA%8C%E5%88%86%E9%92%9F%E8%B7%91/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E8%AE%BA%E5%8D%81%E4%BA%8C%E5%88%86%E9%92%9F%E8%B7%91/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/%E8%AE%BA%E5%8D%81%E4%BA%8C%E5%88%86%E9%92%9F%E8%B7%91/running.jpg" alt="Featured image of post 论“十二分钟跑”" /&gt;&lt;h2 id=&#34;论--十二分钟跑&#34;&gt;论  “十二分钟跑”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;  每个ZJUer，每个&lt;del&gt;光荣的67656分之1&lt;/del&gt;，在毕业前，都面临着至少四次“十二分钟跑”测试。而我，作为一名新生，在今天下午，正式地完成了入校以来的第一次十二分钟跑测试，也达到了满分的成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  何为十二分钟跑，顾名思义，就是让你跑十二分钟，看看你能跑多远。男生 12 分钟跑 2200 米及格、2800 米满分；女生 1800 米及格、2400 米满分。不知为何，这会让我联想到驴拉磨和马匹打圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  相信每个跑过步的人都知道，那种在濒临力竭时候的难受。与其说是难受，不如说是身体与意志矛盾的对抗，是一种无能为力的痛苦。有人热爱长跑，是喜欢长跑能带来放空大脑的功效，或是喜欢长跑完的成就感，抑或是喜欢长跑的励志作用。但不管怎么说，我是极度讨厌长跑的。我没法从这件事中获得任何的快感，只会感到它带来的难受和第二题酸痛的身体。我自认为我的体质算不错的，平时也会有意去健身，但当测完十二分钟跑后，我还是精疲力尽，难以恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  但凡是个稍微聪明点的人都能想象出专家制定十二分钟跑时，向领导罗列的那些好处；如果想象不出，那就随便找一个教育部的红头文件，标题类似于“教育部关于实施XXX的意见”，然后把关键词全改成“十二分钟跑”。我认为，搞什么“十二分钟跑”测试，就是一利百害。一利是老师打绩点时多了个参考对象，百害呢，这就不罗列了，我简单说一条就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  百害之首：有损学生健康。跑步本身作为运动，有它自身的风险，一个正常人都知道运动要量力而为。但这“十二分跑”成绩又会和各种绩点和评奖评优挂钩，这很容易让学生超限运动，引发不必要的危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  有人要开始说了，“你平时不运动，这一体测又出问题，只能怪你自己了”。我们小时候，父母对我们说：“你不努力学习，考试没考好，上不了好学校，只能怪你自己了”；长大了，社会对我们说：“你不努力工作，事情没做好，升不了职，只能怪你自己了”。这种家长式的思维贯穿了每个中国人的一生，或许已经固化在每个人的大脑里了吧。我们在各种规则里，被要求做什么，被比较，被PUA，却从来没想过为什么要这样，为什么是这样。当“十二分钟跑”测试被冠以“促进运动”之名塞给我们时，我们有没有想过，这能不能真正的“促进运动”，又是为什么我们需要被“促进运动”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  按照主流心理学理论来说，3-9岁时的经历会在很大程度上影响一生。可是在这个时期的中国孩子，大多是在补习班和兴趣班里度过的。这导致，在心智还在发育的阶段，就失去了向外探索的权利。可以说，即使上了大学，由于成长经历的缺少，很多人的心智还是不成熟的。所以那些上了大学就开始逃课沉迷于游戏无法自拔的例子一直屡见不鲜。如果一个“十二分钟跑测试”就可以起到促进锻炼的效果，那么多布置作业也能起到促进学习的效果，那么多发消费券也能起到促进生育率的效果。我相信，在这些专家的心里，能解决一切大学生问题的方法一定有把学生绑在教室的椅子上、锁在跑步机上、关在没手机的图书馆里&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  只有哪天教育的目的不再是教育本身了，那么，中国学生的未来才变得可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  完&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一切的起点</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E4%B8%80%E5%88%87%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E4%B8%80%E5%88%87%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/%E4%B8%80%E5%88%87%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/start.jpg" alt="Featured image of post 一切的起点" /&gt;&lt;h2 id=&#34;写在一切的起点&#34;&gt;写在一切的起点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我怀着激动的心情写下这篇文章。虽然这只是个用Hugo搭建的简陋网站，但它见证了我第一个博客的搭建，见证了我计算机学习的起点。但未来不可知，一切都充满了美好和危险。但在这一刻，我感到无比的兴奋与自豪。
之后的日子，我会不定时在这博客里记录自己的生活和学习经历。愿这份被记录的热情能和互联网里数以亿计的代码一同，实现赛博永生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————致我的.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
